買保險

係咪要買人壽，醫療，危疾?
咁意外呢，需唔需要買?

釣保險狗

喂！有狗糧啊！成班仲唔快啲浦頭！

意外要買

撞親睇醫生都有得claim

醫療危疾意外最基本就一定要
呢三種多數會夾埋一份保單去開
宏行的 歡迎搵我比較下

人壽其實未去到必要嘅地步
醫療危疾同意外個作用同需求就比較大
做緊Metlife大都會，歡迎tg我比較下

咪傻，醫生填claim form 收你五百

你睇次醫生都係三四百

除非交通意外大大件事果啲，否則唔建議買

如果你係家庭經濟支柱，先好買人壽

aggre

基本上全部都要有，不過又未必要買
好似我做左finance十幾年，我相信我唔犯法都會係呢行做落去，咁我做落去，每間公司都cover 我醫療，所以醫療對我個用處就細 d ，我會將呢部份既budget 放係其他 plan 度

人壽我覺得就最基本，你睇自己需要買有saving 定冇saving
有saving 好處係份 plan 供完之後，佢包你個人壽一世，一般係供款期完左三五年，如果你唔要張單既話，拎返 d 錢應該多過本
如果你唔拎，咪當儲多份退休金囉，最少賬面既數唔會蝕
不過你計埋通脹就緊要蝕啦

冇saving 既話，我地會叫 term life ，你當買旅遊保險咁樣，cover 個段時間你冇事，就唔會有任何錢俾返你
唔好處就好似倒錢落海咁，會不斷供
好處就係好很平，你上全港最大銀行或者a 字頭保險公司個website 睇下，買份 term ，十年保費唔變既話，30 歲男人，我估大既買 5,000,000保障 每個月大概300 蚊

如果本身有公司醫療，包骨科跌打物理治療，可以唔考慮意外保險，留返個budget買大d危疾更好

不過意外保險其實都好平，百幾蚊一個月

最好其實係買全保（包括人壽、危疾、意外、醫療）因為每份保險斬有唔同功用。

1. 危疾：當患上危疾時，保險公司會給予一筆過嘅賠償，有些計劃還會提供多次的賠付。患上危疾時，一定會休養，少了時間工作，收入也有可能減少，而危疾保險正正就可以賠償這方面收入嘅損失。
2. 意外：當因為意外而斷肢，就可以得到一筆過嘅賠償，現在嘅保險計劃十分之好，只斷了一隻手指的一節都可以得到理賠，同樣都是賠償收入減少嘅工資損失。
3. 醫療：醫療保險是我所處理的理賠個案中最容易理賠的，因為經常發生。醫療保險是保障因疾病或意外所衍生的醫療開支，這些開支可以實報實銷進行賠償。例如走路跌倒要看醫生，做運動弄傷都可以得到理賠。
4. 人壽：人壽是指，受保人不幸過生時一筆過賠償給家人，通常負擔愈大（例如要供車、供樓、養小朋友）所需要嘅保障都會愈大，防止將自己的負債轉移比其他人

我呢個係AIA 到做緊理財顧問，如果有咩關於保險、理財的問題歡迎聯絡我tg
http;//

我誋為四樣嚟講有唔同作用的
1 醫療係用嚟俾你有事需要住院嘅時候賠償，呢樣係為你減輕醫療嘅時本，同埋可以住私家醫院，唔洗係公立醫院排長時間都得到治療
2 危疾係俾你不幸遇上嘅時候醫治嗰段時間嘅生活費，因為患上危疾已經可能冇收入，負擔好重，所以危疾賠嘅錢作用在此
3 人壽就係留一份心意俾家人，若然你係家庭嘅支柱，如果你有事離開咗都可以俾到一大筆嘅錢佢哋，等佢哋有資金渡過難關
4 意外就係可以當你發生一啲意外受傷嘅時候，買咗意外可以賠償返嘅金額等你唔洗負出大量嘅金錢去解決

如果想知多啲可以tg我

問多少少，醫療係咪多數都有墊底費?
我見我朋友早前買落果單唔洗墊底費，即係點，有點亂。
sorry, 冇telegrams

醫療係好多都有墊底費，但係有啲醫療保險配合其他危疾一齊買咁樣砌可以唔洗墊底費，而呢隻醫療保險係唔可以單買，所以好多人係危疾+醫療咁買

如果想知多啲都可以搵我
*財務需要分析*

簡單啲來講 保險最主要係人壽，危疾，醫療同意外
至於買咩買幾多，我一般都係講解完俾客聽，再由佢地話我知想要咩，budget係幾多～

我自己係FWD富衛絲哈哈，我可以幫你比較埋你想知既公司相同保額/保費/保障內容，pm 再講多小小你知，當做多個比較，始終保險都係長期既投資保障，你當了解多啲知多小小囉😉無lost既～